淋巴腫左好撚驚

頸左邊有粒硬硬地嘅嘢
唔痛 摸落識郁
book左睇醫生
會唔會有事

身體有炎症，睇醫生番幾日抗生素就冇野好小事

有喉嚨痛 飛滋都會

但係唔痛 唔似發炎 又冇病

普通發炎通常係兩邊都腫

右邊驚過左邊
有近期感染經常會咁 冇繼續變大同痛唔洗太擔心

但係最近冇傷風感冒過 連喉嚨痛都冇

擔心就去照下肺啦
有疑問去睇醫生就岩架喇 唔洗自己嚇自己

book左聽日睇 好驚

我都係咁
之前睇過明愛個醫生話唔駛驚

可以等武漢肺炎爆得無咁勁先去睇下，我之前都試過不過右邊，我識人做醫生有機會係淋巴塞住咗，你得閑無野做就捽下佢，細細力就得

你捽下捽下如果佢越嚟越細就無事

點解右邊會驚過左邊？

頸有冇傷口/暗瘡嗰啲感染？

冇 不過近排有兩聲咳 可能食西瓜食多左寒

之前我都係咁，粒野係唔痛但摸落硬既
個陣拖左2個月都冇理，2個月後發現仲大左
之後先識驚走去睇醫生，一驗就中Cancer

依家點

我後尾枕都有粒 細細地 差唔多10年前發現 無變大過又無感覺
之前睇過幾次醫生都話無嘢 無變大就唔使理

睇左醫生未？

唔好撚聽人講唔洗驚，醫生都係
我之前條頸腫左，睇醫生話我發炎，開左啲消災藥俾我就算，之後覺得唔對路，走去化驗，原來淋巴癌

巴打除左腫之外仲有無feel到身體有其他唔妥 (e.g. 發燒、痕)

開始腫前一晚好似發過燒，其他真係冇乜特別感覺到，好彩條頸腫左先知，跟住照到原來身體其他地方都有腫瘤不過唔大

我左邊都有！
關暗瘡事？我面同頸爆得好勁

下世小心D

愛滋都會，請放心

巴打幾大

係咪發炎變cancer?

二十幾

今日睇完，佢都係開抗生素俾我，叫我食完唔好再睇過

醫緊 做緊化療

快啲好返 加油

巴打要小心，腫咗真係不容忽視，如果超過一個月都未消就一定要睇，我之前就因為咁結果就中淋巴癌，依排我又摸到下巴粒淋巴又腫，驚復發都拿拿臨去睇急症

前排發現耳仔對落腮骨後面有粒好似花生咁大粒嘅野，有時會腫啲，但我冇乜點理佢，而家好驚添

除左腫之外你有咩病徵

第一次除咗摸到有腫重有身痕同埋消瘦，同埋因為戈時我生係左胸壓住神經線所以有d痛，不過出現呢d症狀都係中後期。依排除咗重新摸到腫暫時未有其他症狀（有時左胸好似斥住斥住未知係咪心理），不過見過鬼一次已經怕黑，所以一摸到腫就即刻去睇，結論，千期唔好唔理佢同拖。

今日睇左醫生 希望食完一個禮拜抗生素會好
係咪一定要私家醫生先有得驗
學生冇錢

認真，買左保險未
cheap cheap地買份齋包癌症嘅醫療都好

基本上係，因為政府會多數忽視你呢d問題，就算你要求要驗，政府排期都排好耐。呢d最好先搵私家驗，驗咗出萬一出問題就拎住個化驗報告同私家轉介信去睇政府，政府醫院要有化驗報告同轉介信先會拿拿臨做野同安排你去接受治療。跟住個流程就會好smooth，唔係政府只會一直拖。

唔係 我所有檢查都喺公立check
好似每次百幾蚊
同埋點解佢一嚟就開抗生素俾你

我都唔知 我睇普通科門診
除左驗血仲會check咩？要排幾耐？

我都有你個情況，睇過醫生話皮膚敏感搞到耳後有粒野，都唔知係咪

我勸你真係咁擔心去私家睇 呢啲錢真係唔好慳
因為我由發現到最尾確診都半年幾

係咪粉瘤啲fd
痛痛地應該唔使咁驚嘅

師兄我都試過淋巴腫左一粒野
最後要抽組織，肺癆

你撳落去痛唔痛？
我幾年前都試過 我而加都會有少少腫起
果次啲普通醫生都係開普通抗生素我食
但食唔好 之後去咗旺角某間診所睇（你有需要再俾地址你）
上到去照咗X光 抽咗膿去驗
之後話我潰爛性淋巴炎 Keep住每個星期去抽膿同食藥
一個月左右就好返 但到而加都唔知點解會咁

想問撳落去痛同唔痛有咩分別？
依家我左邊又係有腫痛

其實痛唔痛你都係要去睇 痛嘅話即係你粒嘢已經含膿
如果你係頸啲過實真心去睇急症先
因為你最低限度要確保佢唔會阻咗你呼吸道
我之前睇好果個醫生響 旺角中橋11樓,姓黎

Thanks

其實好多頭頸癌都會引致頸淋巴腫
而我就鼻咽癌轉移左頸淋巴先會腫

幾錢

我同樣位置都有一粒，不過成個5蚊銀咁大，已經成兩年都冇理佢。

撳落冇感覺 識郁

我塊面有突起左 禁落去唔軟唔硬唔痛

之前睇醫生 照完 話係口腔發炎引起
有食藥 打針都冇消到

都過左成年了 冇變大 就唔理

我記得睇咗兩千幾 係照果時貴 其他普通收費

我兩年前都試過 嗰陣條頸左面有兩粒野 r佢會刺痛 我以為俾啲特別蚊咬 無理佢 1個月之後有一日訓醒 腫撚到好似大頸泡咁 我就以為大頸泡去睇公立診所 醫生摸兩摸已經話係淋巴 比張紙我即日轉介入廠 我就係咁住左成個禮拜醫院 呢一個禮拜做左磁力共振 內窺鏡睇呼吸道 一個禮拜內都有增生情況 已經去到頂住食道呼吸道 不停試藥試幾種抗生素 都係冇乜效咁 (後來其實佢自己變細) 醫生又冇講我咩事 之後我自己偷睇到file先知最後係粒野到刺針抽sample 話唔係惡性

但今個時期發有機係身體打緊仗先增生淋巴 話唔定中武廢check check 穩陣 生呢啲一定要刺穿抽樣檢驗

想問下淋巴腫係咪會一直係咁變大?

係 如果真係cancer 既話
同埋會係硬

如果可以左右上下郁到同唔硬就冇問題
郁唔到篤落去又成舊木咁硬就去睇醫生
不過你真係驚咪去醫院睇下

冇其他病徵
冇持續變大同持續痛其實唔洗驚
人到中老年都會多呢D淋巴腫